<?xml version="1.0" ?>
<dataset>
  <collection id="general">
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="news" id="guardian.114833" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">راشل ریوز می گوید: جارد اومارا هرگز نباید کاندیدای کار باشد</seg>
          <seg id="2">جارد اومارا ، نماینده سابق ننگین &quot;هرگز نباید به عنوان نامزد کار انتخاب می شد&quot; و سزاوار مجازات زندان چهار ساله خود است.</seg>
          <seg id="3">راشل ریوز روز جمعه با گاردین در حوزه انتخابیه بولتون شمال شرقی صحبت می کرد ، ساعاتی پس از آنکه چهره های کلیدی در حزب محلی در اعتراض به چگونگی کنترل کمیته ملی کارگروه (NEC) در حال کنترل روند انتخاب پارلمان برای انتخابات عمومی بعدی بود.</seg>
          <seg id="4">کل کمیته انتخاب در بولتون شمال شرقی پس از اجازه انتخاب لیست کوتاه ، استعفا داد ، یک عمل به طور فزاینده ای در حزب کارگر Keir Starmer ، گفت: &quot;با این حال ، دوباره ، به نظر می رسد که حزب کارگر به دنبال ارتقاء دیدگاه ها و نگرش ها استیک کلیشه در لندن ، به جای اعضای محلی در شمال. &quot;</seg>
          <seg id="5">آنها افزودند: &quot;این بر خلاف نگرش لازم برای به دست آوردن دیوار قرمز است ، که برای تحویل یک دولت کار بسیار ناامیدانه است.&quot;</seg>
          <seg id="6">ریوز گفت: &quot;من نمی دانم شرایط آنچه در بولتون اتفاق افتاده است ، اما می دانم که افراد انتخاب شده کاندیداهای محکمی هستند ، اغلب با ریشه های بسیار قوی در جوامع خود.&quot;</seg>
          <seg id="7">نارضایتی خاصی وجود دارد که لی درنان ، رئیس کار شمال غربی و دستیار به حمایت از جرمی کوربین وارینگتون ، نماینده پارلمان شمالی ، شارلوت نیکولز ، در لیست طولانی قرار نگرفت که علی رغم اینکه نامزدهای چهار تجارت بزرگ را به دست آورد ، کرسی را از محافظه کاران بدست آورد.اتحادیه ها</seg>
          <seg id="8">ریوز گفت که او هیچ ارتباطی با انتخاب نامزد ندارد ، اما افزود: &quot;من می دانم که واقعاً مهم است که ما فرآیندهای سختگیرانه ای داشته باشیم که چه کسی می تواند در لیست طولانی قرار بگیرد و چه کسی می تواند در لیست کوتاه قرار بگیرد.&quot;</seg>
          <seg id="9">اومارا این هفته به مدت چهار سال زندانی شد پس از آنكه هیئت منصفه دریافت كه وی در تلاش برای تأمین بودجه كوكائین و الكل خود ، ادعای هزینه جعلی را به مبلغ 52،000 پوند ارائه داده است.</seg>
          <seg id="10">بسیاری از مردم گفته اند که وی هنگام انتخاب وی برای مبارزه با نیک کلگ ، معاون نخست وزیر سابق لیبرال دموکرات ، در شفیلد هالام در انتخابات عمومی SNAP در سال 2017 ، به درستی مورد بررسی قرار نگرفت.</seg>
          <seg id="11">ریوز در پاسخ به این سؤال که آیا دلهره اومارا در ذهن NEC کار بزرگ است ، گفت: &quot;من نمی خواهم به هیچ وجه پیشنهاد کنم که هر کسی که در لیست کوتاه نباشد ، کاربر کوکائین است.</seg>
          <seg id="12">اما جارد اومارا یک مورد وحشتناک بود.</seg>
          <seg id="13">او هرگز نباید به عنوان کاندیدای کار انتخاب می شد.او هرگز نباید نماینده مجلس باشد.</seg>
          <seg id="14">او از پول عمومی استفاده کرد ، کاملاً درست است که وی حکم خود را دریافت کرده است. &quot;</seg>
          <seg id="15">ریوز گفت ، شرایط اومارا &quot;بسیار استثنایی&quot; بود ، اما وی اذعان کرد: &quot;درسهای مهمی وجود دارد که باید برای حزب کارگر و همه احزاب سیاسی در مورد انتخاب نامزدها آموخت.</seg>
          <seg id="16">اما من همچنین می گویم ، در این پارلمان شاهد تضعیف مداوم استانداردها در سیاست بودیم ، نه تنها با جانشینی نخست وزیران و جریمه ها و احزاب و استانداردها از آنچه انتظار دارید انتظار داشته باشید. &quot;</seg>
          <seg id="17">وی افزود: &quot;&quot; یک چیز که من در مورد حزب کارگر می گویم این است که وقتی مردم اشتباه می کنند ، شلاق را از دست می دهند.و این فقط در حزب محافظه کار چنین نیست. &quot;</seg>
          <seg id="18">Archie Bland و Nimo Omer شما را از طریق داستان های برتر و منظور آنها ، هر روز صبح روزانه رایگان می گیرند.</seg>
          <seg id="19">اطلاعیه حریم خصوصی: خبرنامه ها ممکن است حاوی اطلاعاتی در مورد خیریه ها ، تبلیغات آنلاین و محتوای تأمین شده توسط احزاب خارجی باشد.</seg>
          <seg id="20">برای اطلاعات بیشتر به سیاست حفظ حریم خصوصی ما مراجعه کنید.</seg>
          <seg id="21">ما از Google Recaptcha برای محافظت از وب سایت خود استفاده می کنیم و خط مشی رازداری Google و شرایط خدمات اعمال می شود.</seg>
          <seg id="22">ریوز در بولتون برای دیدار با کارآموزان در یک مرکز آموزش OpenReach بود که شبکه باند پهن انگلستان را فراهم می کند.</seg>
          <seg id="23">پس از تماشای کارآموزان از صعود به قطب های تلگراف در سایت 1.7 میلیون پوندی ، ریوز در مورد برنامه های کارگری برای بازنگری در کارآموزی کارآموزی بحث کرد ، که بنگاه های بزرگتر را مجبور می کند 0.5 ٪ از حقوق و دستمزد خود را برای تأمین بودجه کارآموزان کنار بگذارند.</seg>
          <seg id="24">مشاغل شکایت می کنند که مالیات بسیار انعطاف پذیر است.به عنوان مثال ، گفت ریوز ، OpenReach &quot;می خواهد افرادی را که روی مس کار می کنند برای کار روی فیبر کار کنند ، اما کارآموزی کارآموزی این انعطاف پذیری را در مورد بازآموزی ندارد.&quot;</seg>
          <seg id="25">ریوز گفت که کار باعث تغییر مالیات می شود تا شرکت ها بتوانند از این پول برای بازآموزی کارمندان در صنایعی مانند بخش خودرو و کسانی که در حال حاضر دیگهای گازی مناسب هستند استفاده کنند.</seg>
          <seg id="26">&quot;ما به آنها به عنوان بخشی از انتقال انرژی به خالص صفر نیاز داریم تا مهارت های کار روی وسایل نقلیه برقی یا نصب پمپ های حرارتی یا دیگهای هیدروژن را بیاموزیم.</seg>
          <seg id="27">ما می خواهیم که این افراد مجدداً مورد آموزش قرار بگیرند تا مهارتهایی را که برای موفقیت لازم دارند به دست آورند.</seg>
          <seg id="28">و با این حال ، کارآموزی در برابر آنها جمع می شود.</seg>
          <seg id="29">مشاغل می خواهند انعطاف پذیری بیشتری داشته باشند و جوانان از زندگی یا افراد مسن که می خواهند مجدداً شروع به کار کنند ، اطمینان حاصل کنند که مهارت های آنها برای آینده مرتبط است. &quot;</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="news" id="latimes.160867" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">بازیگر &quot;یلوستون&quot; Qoorianka Kilcher اتهامات کلاهبرداری</seg>
          <seg id="2">دادستان کامیل واسکز ، که نماینده جانی دپ در محاکمه افتراء سال گذشته بود ، پیروزی قانونی دیگری را به ثمر رسانده است - این بار با بازیگر &quot;یلوستون&quot; Q'orianka Kilcher.</seg>
          <seg id="3">روز جمعه ، دادستان ولسوالی لس آنجلس ، Kilcher 32 ساله را از همه اتهامات مربوط به پرونده کلاهبرداری جبران خسارت کارگران پاک کرد.</seg>
          <seg id="4">در بیانیه ای که روز جمعه با The Times به اشتراک گذاشته شد ، سخنگوی دادستان ولسوالی لس آنجلس گفت: دادگاه &quot;تعیین کرد که خانم کیلچر مرتکب کلاهبرداری بیمه نمی شود و به دادگاه توصیه می کند که ما قادر به ادامه کار نیستیم.&quot;</seg>
          <seg id="5">در ژوئیه سال 2022 ، مقامات کالیفرنیا به كیلچر را به دو فقره جنایتكار از تقلب در جبران خسارت كارگران متهم كردند و وی را به جمع آوری غیرقانونی بیش از 96،000 دلار مزایای معلولیت بین اکتبر 2019 و سپتامبر 2021 متهم كردند.</seg>
          <seg id="6">بازه زمانی همچنین شامل چندین ماه است که کیلچر در &quot;یلوستون&quot; کار می کرد ، علی رغم ادعاهای این بازیگر مبنی بر اینکه وی بیش از حد به کار زخمی شده است.</seg>
          <seg id="7">Kilcher خود رکود کرد و در ماه مه دستگیر شد.</seg>
          <seg id="8">&quot;امروز ، من فراتر از این هستم که پرونده من رد شده است - فردا سفر من به افزایش آگاهی کمک می کند و خواستار شفافیت بیشتر برای حقوق کارگران در سیستم کامپوزیت کارگران است.&quot;</seg>
          <seg id="9">وی افزود: &quot;به جلو نگاه می کند تا بیشتر به این تجربه بپردازد و به انجام کارهایی که دوست دارم ادامه دهد.&quot;</seg>
          <seg id="10">Kilcher همچنین از واسکز و وکیل همکارش Rudnick استیو کوک بخاطر &quot;اعتقاد پایدار آنها به بی گناهی من&quot; تشکر کرد.</seg>
          <seg id="11">به گزارش TMZ ، کیلچر این دو را در ماه سپتامبر استخدام کرد.</seg>
          <seg id="12">كیلچر با فیلم ترنس مالك در سال 2002 &quot;دنیای جدید&quot; ، كه در آنجا او پوكاهونتاس را به تصویر كشید ، به بیرون رفت.</seg>
          <seg id="13">اعتبارات وی همچنین شامل &quot;پسران آنارشی&quot; ، &quot;بیگانگان&quot; و &quot;دورا و شهر گمشده طلا&quot; است.</seg>
          <seg id="14">او اخیراً در فیلم سفر &quot;سگ&quot; با بازی Channing Tatum ظاهر شد.</seg>
          <seg id="15">کریستینا مارتینز ، نویسنده تایمز ، در این گزارش نقش داشت.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="news" id="leadership-en.43063" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">این اخبار جعلی است ، CBN Debunks ادعا می کند که فاقد ظرفیت چاپ یادداشت های جدید Naira است</seg>
          <seg id="2">بانک مرکزی نیجریه (CBN) به عنوان گمراه کننده توصیف کرده است ، گزارشی که ادعا می کند CBN Govemor ، آقای گودوین Emefiele را نقل کرده است ، به عنوان چالش فعلی در توزیع اسکناس های تازه طراحی شده نیرا به کمبود مواد چاپی در چاپخانهشرکت چاپ امنیتی و Minting Nigerian Plc.</seg>
          <seg id="3">سخنگوی CBN ، سخنگوی CBN ، در بیانیه ای که روز شنبه صادر شد ، گفت: هیچ وقت فرماندار CBN در جلسه خود به شورای ملی ایالتی در جلسه خود در روز جمعه ، 10 فوریه 2023 چنین اظهاراتی نکرد.</seg>
          <seg id="4">آقای Nwasinobi گفت که Emefiele فقط به این جلسه گفت که NSPMC در حال چاپ تمام فرقه های نیرو برای تأمین نیازهای معامله نیجریه ها است.</seg>
          <seg id="5">وی گفت: در حالی که CBN از نگرانی های نشان داده شده توسط همه ذینفعان در مورد توزیع یادداشت های جدید Naira ، &quot;ما به حدی نگران شده ایم که منافع متعلق به دستکاری حقایق و مردم را در مقابل بانک هشدار می دهیم.&quot;</seg>
          <seg id="6">Nwasinobi گفت: CBN متعهد به انجام وظایف سیاست پولی خود است ، همانطور که در قانون CBN ، 2007 تصریح شده است (به عنوان اصلاح شده).</seg>
          <seg id="7">&quot;ما همچنین می خواهیم دوباره اظهار کنیم که NSPMC دارای ظرفیت و مواد کافی برای تولید تورفت مورد نیاز نیارا است.</seg>
          <seg id="8">وی افزود: &quot;بنابراین ، این بانک مایل است از مردم تجدیدنظر کند تا گزارش مذکور را نادیده بگیرد و از محدودیت بیشتری استفاده کند ، حتی اگر ما با اطمینان کار کنیم تا گردش یادداشت های جدید در کشور را افزایش دهیم.&quot;</seg>
          <seg id="9">CBN با توجه به یک یادداشت صوتی خاص در مورد رسانه های اجتماعی ادعا می کند که CBN قصد دارد برخی از بانک ها را تعطیل کند ، به ویژه در یک منطقه ژئوپلیتیک خاص کشور ، CBN گفت که چنین برنامه ای وجود ندارد و این ادعاها غیر منطقی است و مطابقت نداردعملکرد سیستم بانکی نیجریه.</seg>
          <seg id="10">وی اظهار داشت: بنابراین به عموم مردم توصیه می شود که چنین ضبط هایی را نادیده بگیرند زیرا آنها نمایانگر سیاست CBN نیستند و فقط تلاش های ناامید کننده افراد خم شده برای تحریک مردم علیه بانک هستند. &quot;</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="user_review" id="beauty-2-en_0635503-95" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">کسی فرمول را پیچید ؟؟</seg>
          <seg id="2">این خیلی عجیبه.</seg>
          <seg id="3">در نور عادی به نظر می رسد که من یک رنگ صورتی و نارنجی دارم اما در زیر UV Light یکسان هستند!</seg>
          <seg id="4">من یک خط صورتی را با استفاده از چوب رنگ از مارک دیگر ترسیم کردم تا بتوانید ببینید که صورتی باید به چه صورت باشد و می دانید که فقط دوربین من نیست.</seg>
          <seg id="5">صورتی مورد استفاده من است بنابراین من از این موضوع کمی ناراحت هستم.</seg>
          <seg id="6">قرمز ، نارنجی و صورتی در اصل همه نارنجی هستند.</seg>
          <seg id="7">هیچ فایده ای برای تماس با آنها قرمز یا صورتی ندارد.</seg>
          <seg id="8">رنگ سفید آنقدر روشن نیست که من امیدوار بودم.</seg>
          <seg id="9">بقیه رنگها همه عالی هستند و دوست دارم این رنگ ها به راحتی شسته شوند.</seg>
          <seg id="10">من فقط یک رنگ صورتی وجود داشت.</seg>
          <seg id="11">من حدس می زنم که بنفش کفایت می کند.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="user_review" id="digital_ebook_purchase-3-en_0483721-221" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">کالینز را دوست داشت ...</seg>
          <seg id="2">مدتی طول کشید تا گرمی گرم شود</seg>
          <seg id="3">3 1/2 Star Star Remedy بهترین دوست داشتنی برادران و همچنین یک عاشقانه شانس دوم است که در یکی از آنها آمیخته است.</seg>
          <seg id="4">این یک داستان منحصر به فرد است و قهرمان (گرادی) باید همه کارها را انجام دهد تا کالینز را برگرداند و ثابت کند که او پسر برای او است.</seg>
          <seg id="5">سه سال پیش ، گرادی و کالینز یک شب شگفت انگیز با هم داشتند.</seg>
          <seg id="6">کالینز فکر کرد که سرانجام همه چیز را که در خواب دید ، بهترین دوست برادرانش را بدست آورد ... اما وقتی صبح روز بعد به تنهایی از خواب بیدار شد و هرگز از او نشنید ، قطعاً اوضاع تغییر کرد.</seg>
          <seg id="7">حالا گرادی برگشته است ، و او را ترک نمی کند ، و او همه چیز را در قدرت خود انجام می دهد تا به او ثابت کند که چرا او را ترک کرده است ، و این بار به او نمی دهد.</seg>
          <seg id="8">در حالی که من عاشق فرض این داستان بودم و در بعضی مواقع گرادی ، او واقعاً اعصاب من را گرفت.</seg>
          <seg id="9">من استدلال او را برای ترک آن شب کاملاً درک می کنم ، اما حتی نامه ای به کالینز برای توضیح خود نمی فرستد؟</seg>
          <seg id="10">برای اینکه او را برای همه سالها تعجب و صدمه ببیند ، و سپس انتظار داشته باشید که او با آغوش باز از او استقبال کند؟</seg>
          <seg id="11">آیا او توهم بود؟!</seg>
          <seg id="12">کالینز درست بود که ناراحت ، عصبانی ، صدمه دیده و غیره باشد.</seg>
          <seg id="13">او درست بود که وقتی می خواست او را به عقب برگرداند و به جلو حرکت کند ، با او دعوا کرد.</seg>
          <seg id="14">من قدرت اراده او را تحسین می کنم ، زیرا گرادی پایدار بود.</seg>
          <seg id="15">من در این کتاب کالینز را دوست داشتم ، او قوی بود و او از قلب او محافظت می کرد و من او را به خاطر همین تحسین کردم.</seg>
          <seg id="16">مطمئناً او عاشق گرادی بود ، اما او ترسیده بود ، و مردد بود که او را در زندگی خود بازگرداند ، چه کسی پس از کاری که با او انجام داد نخواهد بود؟</seg>
          <seg id="17">شخصیت او قطعاً مورد علاقه من از این دو بود.</seg>
          <seg id="18">او قطعاً اجازه داد همه چیز با سرعت مورد نظر خود پیش برود و وقتی آماده گوش دادن بود ، گوش داد.</seg>
          <seg id="19">در این کتاب چیزهای زیادی وجود دارد ، و من از تماشای این دو ارتباط مجدد لذت بردم وقتی کالینز شروع به بخشش گرادی کرد ، من آرزو می کنم که گرادی به همان اندازه ناله نمی شود و کمی درک بیشتر می شد.</seg>
          <seg id="20">او مدام می گفت که می فهمید ، اما در بعضی مواقع کمی برای من فشار آورد و بعد از آن او را شیرین کرد.</seg>
          <seg id="21">من به همان اندازه کالینز عاشق او شدم ، اما در ابتدای کتاب ، من سخت خواندن دیدگاه های او را سخت کردم زیرا نتوانستم با شخصیت او ارتباط برقرار کنم.</seg>
          <seg id="22">قسمت اول این کتاب ، مورد علاقه من نبود ، اما او قسمت دوم؟</seg>
          <seg id="23">من تحسین کردم ، از این رو رتبه من.</seg>
          <seg id="24">اگر دوست دارید شانس دوم ، و بهترین دوستداران دوستانه ، واقعاً ممکن است از این کتاب لذت ببرید ، من در ابتدا با گریدی کار سختی داشتم و چگونه او برخی از کارهایی را که انجام داد ، انجام داد.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="wmttest2023.en-zh.all" domain="user_review" id="video_games-3-en_0470157-121" origlang="en">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">ارگونومیک و مقرون به صرفه ، اما بسیار تحمل استفاده مداوم نیست</seg>
          <seg id="2">این یک شکل طراحی باریک تر است که در دست ها بهتر است ، هیچ گوشه ای تیز وجود ندارد که بتوانید به آن بپیچید و با سیم برق به عنوان یک ضمیمه دائمی ، نسبت به کنترل کننده اصلی XB1 ، به مراتب کمتر است.</seg>
          <seg id="3">پایین آمدن موارد عبارتند از: 1) اثر لرزش که در بازی اکشن ایجاد می شود بسیار ضعیف تر است.</seg>
          <seg id="4">2) جوی استیک و دکمه های جهت دار کنترل کننده خیلی سریع از بین می رود.</seg>
          <seg id="5">ما بسیار سنگین هستیم و تمایل داریم 2-3 کنترل کننده در سال را بپوشیم.</seg>
          <seg id="6">بنابراین برای ما ، سرمایه گذاری در کنترل کننده سالانه به این معنی است که ما باید نسبت به آنچه خریداری می کنیم ، دلپذیر و محتاط باشیم.</seg>
          <seg id="7">کنترل کننده می تواند با چشمه های با دوام تر انجام دهد.بعد از گذشت چند ماه ، دکمه هایی که بیشترین استفاده را دارند و جوی استیک مناسب آن را از دست می دهد ، محوریت آن را از دست می دهد ، یعنی صفحه نمایش نقشه ها را بزرگنمایی می کند و شخصیت ها حتی بدون لمس کنترل ها به جلو می روند.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="News" id="News-1_upi.176266" origlang="en" src="">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">کوسه در شیرجه خرچنگ در کالیفرنیا 13 ساله را مجروح می کند</seg>
          <seg id="2">مقامات گفتند که یک کوسه یک شنبه 13 ساله در حالی که غواصی برای خرچنگ در کالیفرنیا در روز افتتاحیه فصل خرچنگ بود ، حمله کرد و زخمی کرد.</seg>
          <seg id="3">این حمله درست قبل از ساعت 7 بامداد در نزدیکی ساحل Beacon در Encinitas رخ داده است.</seg>
          <seg id="4">چاد هامل به KSWB-TV در سن دیگو گفت که او حدود نیم ساعت صبح شنبه با دوستانش در حال غرق شدن بود ، وقتی او شنید که این دختر برای کمک به او فریاد می زند و سپس با یک گروه دست به دست می شود تا به بیرون کشیدن او از آب کمک کند.</seg>
          <seg id="5">هامل در ابتدا گفت که فکر می کند این فقط هیجان از گرفتن یک خرچنگ است ، اما بعد او فهمید که او فریاد می زند ، &quot;من کمی گرفتم! من کمی گرفتم!&quot;</seg>
          <seg id="6">هامل گفت که وقتی به دختر رسید ، متوجه شد که او متوجه شد که او متوجه شد.</seg>
          <seg id="7">هامل افزود: &quot;من به همه فریاد زدم تا از آب خارج شوند:&quot; کوسه ای در آب وجود دارد! &quot;</seg>
          <seg id="8">این دختر به بیمارستان کودکان Rady در سن دیگو منتقل شد و در آنجا در شرایط بحرانی قرار دارد.</seg>
          <seg id="9">گونه های کوسه مسئول این حمله ناشناخته بود.</seg>
          <seg id="10">سروان نگهبان ، مری گیلز در یک جلسه توجیهی رسانه ای گفت که یک کوسه چند هفته قبل در این منطقه مشاهده شده است ، اما مشخص شد که گونه ای خطرناک کوسه نیست.</seg>
          <seg id="11">سروان گیلز این 13 ساله صدمات آسیب زا را به ناحیه قسمت فوقانی نیم تنه اضافه کرد.</seg>
          <seg id="12">مقامات به مدت 48 ساعت برای اهداف تحقیق و ایمنی ، دسترسی به ساحل را از ساحل پونتو در کازاباد به Swami در Ecinitas تعطیل کردند.</seg>
          <seg id="13">گیلز خاطرنشان كرد: بیش از 135 گونه کوسه در این منطقه وجود دارد ، اما بیشتر آنها خطرناک تلقی نمی شوند.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="News" id="News-3_cbsnews.248471" origlang="en" src="">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">لیندسی گراهام ، مری کندی به &quot;60 دقیقه&quot; می گوید که آیا تحقیقات FBI در مورد کاواناگ می تواند نظر خود را تغییر دهد</seg>
          <seg id="2">تحقیقات FBI در مورد اتهامات علیه قاضی بتی کاواناگ حداقل یک هفته رأی نهایی در مورد نامزدی وی به دیوان عالی کشور را به تأخیر انداخت و این سؤال را مطرح می کند که آیا یافته های این دفتر می تواند هر سناتورهای جمهوریخواه را به سمت حمایت از خود سوق دهد.</seg>
          <seg id="3">در مصاحبه ای که یکشنبه پخش می شود ، خبرنگار &quot;60 دقیقه&quot; اسکات پلی از جمهوریخواهان پرسید. کندی و گراهام که آیا FBI می تواند هر چیزی را که باعث می شود آنها را به تغییر نظر خود برساند ، کشف کند.</seg>
          <seg id="4">کندی نسبت به همکار کارولینای جنوبی بازتر ظاهر شد.</seg>
          <seg id="5">کندی گفت: &quot;منظور من ، البته&quot;.</seg>
          <seg id="6">&quot;من گفتم که وارد جلسه رسیدگی شدم ، گفتم ، من با قاضی کاواناگ صحبت کردم.</seg>
          <seg id="7">من پس از این اتفاق به او زنگ زدم ، که این ادعا بیرون آمد ، گفت: &quot;آیا این کار را کردی؟&quot;</seg>
          <seg id="8">او قاطع ، مصمم ، واضح بود. &quot;</seg>
          <seg id="9">با این حال ، رای گراهام به نظر می رسد سنگ است.</seg>
          <seg id="10">وی گفت: &quot;ذهن من در مورد بتی کاواناگ ساخته شده است و این یک اتهام دینامیت خواهد بود.&quot;</seg>
          <seg id="11">گراهام با اشاره به کریستین بلاسی فورد افزود: &quot;دکتر فورد ، من نمی دانم چه اتفاقی افتاده است ، اما من این را می دانم: بتی آن را با جدیت انکار کرد.&quot;</seg>
          <seg id="12">&quot;و هر کس که او نامگذاری می کرد نتوانست آن را تأیید کند.</seg>
          <seg id="13">36 ساله است.</seg>
          <seg id="14">من تغییر جدیدی نمی بینم. &quot;</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="News" id="News-13" origlang="en" src="https://theconversation.com/how-costumes-in-period-dramas-shape-our-perception-of-royalty-157715">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">چگونه لباس در درام های دوره درک ما از حق امتیاز را شکل می دهد</seg>
          <seg id="2">نسخه ما از رویال های امروزی با دقت ساخته و سرپرستی شده است.</seg>
          <seg id="3">در پشت طناب مخملی قرمز نگه داشته شده است ، ما هرگز نگاهی اجمالی به اتاق خواب ها و دفاتر قدرت Regal نخواهیم داشت.</seg>
          <seg id="4">یعنی غیر از درام های دوره.</seg>
          <seg id="5">در درام های فیلم و تلویزیون از داستان های سلطنتی آشنا ، مخاطب با دید عاشقانه و زرق و برق دار از تاریخ سلطنتی ارائه می شود.</seg>
          <seg id="6">ابریشم های مجلل و خانه های طلاکاری شده دنیای مواد سرسبز را روی صفحه نمایش می دهند.</seg>
          <seg id="7">در واقعیت ، آنها به مراتب از اشکالات تختخواب ، اسناد سیاسی خسته کننده و تنگی گلدان های مجلسی که اخیراً استفاده شده اند ، دور شده اند.</seg>
          <seg id="8">تصاویر آنقدر غنی هستند که مخاطبان غالباً لباس های شگفت انگیز را به خاطر می آورند و جزئیات خونین جنگ های گل سرخ یا ماشینهای سیاسی سایه دار دادگاه سلطنتی را فراموش می کنند.</seg>
          <seg id="9">از میان روتس های بلند و هدست های نگین شده ای از تودورها گرفته تا توپ های توپ و تیاهای رویال های مدرن روی صفحه نمایش ، این لباس ها یک روکش براق را برای مردم و تاریخ فراهم می کند که در بعضی مواقع کاملاً تاریک است.</seg>
          <seg id="10">این افراد در لباس شخصیت می شوند.</seg>
          <seg id="11">آنها در داستانهایی که اغلب بر واقعیت غلبه می کنند ، چیزی بیش از شاهزاده ها و شاهزاده خانم ها ، پادشاهان و ملکه ها نمی شوند.</seg>
          <seg id="12">کلیشه های سلطنتی</seg>
          <seg id="13">گزینه های لباس می تواند کلیشه های سلطنتی فرسوده و آشنا را تقویت کند.</seg>
          <seg id="14">اگر ملکه ویکتوریا را در عزاداری تصور می کنید ، ممکن است جودی دنچ را در ابریشم سیاه و کلاه بیوه تصور کنید.</seg>
          <seg id="15">با فکر کردن در مورد الیزابت ممکن است شما را به یک رگال هلن میرن در یک راف که از گردن او بیرون زده است ، تصویر کنم.</seg>
          <seg id="16">چارلز دوم چارلز دوم دوست داشتنی ، قفل های فرفری درخشان روفوس Sewell را در یک کلاه گیس بلند به ذهن متبادر می کند.</seg>
          <seg id="17">لباس همچنین می تواند به طور اساسی به چالش بکشد و بازنویسی کند که چگونه ما از سلطنت های گذشته دیدن می کنیم.</seg>
          <seg id="18">پرتره های هانس هولبین از هنری هشتم در سالهای بعد و تصویرگری اولیه وی از یک پادشاه اجباری و سلطنت Bejeweled است.</seg>
          <seg id="19">لباس های جوآن برگین از هنری هشتم جاناتان ریس مایرز در تادورس (2007-2010) در عوض شامل تعداد زیادی چرم ، دوبل محکم و پیراهن باز بود.</seg>
          <seg id="20">لباس های برگین داماد سریال را به یک ورزشکار سکسی تبدیل کرد و این تجسم جوان هنری هشتم را از فراموشی تاریخی نجات داد.</seg>
          <seg id="21">لباس پوشیدن مثل دایانا</seg>
          <seg id="22">تاج آخرین لذت صفحه نمایش برای ارائه نگاهی اجمالی به پشت پرده سلطنتی است و به نظر نمی رسد طرفداران به اندازه کافی از شاهزاده خانم دیانا ، که توسط اما کورین به تصویر کشیده شده است ، دریافت کنند.</seg>
          <seg id="23">بر خلاف هنری هشتم ، دایانا نیازی به بروزرسانی تصویر نداشت.</seg>
          <seg id="24">شاهزاده خانم در طول زندگی خود نمادی از مد بود و طراح لباس فصلی فصلی ، امی رابرتز ، از این فرصت استفاده کرد تا برخی از لباس های نمادین واقعی دایانا را بازآفرینی کند.</seg>
          <seg id="25">تفریحی رابرتز از کمد لباس اولیه دایانا به طرز چشمگیری وفادار بود و خط خوبی بین واقعیت تاریخی و خیال داشت.</seg>
          <seg id="26">چنین چیزی بیش از مد که مارک ها بر روی لباس ها به دست آورده اند ، نسخه های پوشیدنی را برای نسل جدیدی از طرفداران دیانا ایجاد می کند که مشتاق تقلید از شاهزاده خانم فقید هستند.</seg>
          <seg id="27">در اکتبر سال 2020 ، کورین در یک کنفرانس دیانا-اسکی در دهه 1980 به پوشش Vogue برخورد کرد و نسخه هایی از بلوز گوسفند دایانا را می توان با قیمت 250 پوند خریداری کرد.</seg>
          <seg id="28">در حالی که شیک دهه 1980 دایانا (که اکنون لباس دوره ای در نظر گرفته شده است) از احیای اصلی به سبک اصلی برخوردار است ، با تمایل به بازی به عنوان یک سلطنتی طنین انداز می شود.</seg>
          <seg id="29">شخصیت های لباس</seg>
          <seg id="30">حتی در مستندهای تاریخی درباره پادشاهان ، که به عنوان حساب های معتبر و واقعی از گذشته سلطنتی انگلیس قاب بندی می شوند ، مورخان مانند لوسی وورسلی به دلیل استفاده از لباس پوشیدن به عنوان راهی برای تنفس زندگی در سلطنت های طولانی ، مشهور هستند.</seg>
          <seg id="31">در حالی که نسخه تاریخ &quot;جعبه لباس&quot; وورسلی ممکن است برای همه نباشد ، اما به تمایل به شخصیت های تاریخی انسانی می پردازد.</seg>
          <seg id="32">مانند مترجمان تاریخ زنده که (قبل از Covid) در سایت های تاریخی کاخ های سلطنتی که بدتر نظارت می کنند ، سکونت می کردند ، یک دوبله و شیلنگ را به دست می آورند و سلطنتی را احیا می کند که در غیر این صورت فقط می توانیم در نقاشی های روغنی مشاهده کنیم.</seg>
          <seg id="33">لباس ممکن است به ما در سفر به زمان کمک کند ، اما با پوشیدن یک کرست ، گره زدن به یک راف ، یا حتی یک ژاکت باربر Sloane Ranger ، یک انسان امروزی که به عنوان سلطنتی بازی می کند و آن شخص را به یک کاریکاتور تبدیل می کند.</seg>
          <seg id="34">این لباس با تمام رفتار مشکل ساز آنها فاصله بین شخص واقعی ایجاد می کند و آنها را به نمادی زیبا و با لباس زیبا و بریتانیایی تبدیل می کند.</seg>
          <seg id="35">مطمئناً جادو در لباس ها وجود دارد اما این جادو می تواند قسمت های تاریک تر تاریخ سلطنتی را مبهم کند ، که باید به خاطر بسپارد.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="Reviews" id="Reviews-2" origlang="en" src="https://www.amazon.com/-/pt/gp/customer-reviews/R1E3KI2HVQRT9U/ref=cm_cr_arp_d_viewpnt?ie=UTF8&amp;ASIN=B081HY5839#R1E3KI2HVQRT9U">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">og elf</seg>
          <seg id="2">کمک بزرگی به کمردرد من</seg>
          <seg id="3">در 4 مارس 2020 در ایالات متحده بررسی شد</seg>
          <seg id="4">من چند ماه گذشته با کمردرد دست و پنجه نرم کردم و هنگام کار با مشکل روبرو شدم.</seg>
          <seg id="5">مربی من پیشنهاد کرد که من یک سینچر کمر را امتحان کنم.</seg>
          <seg id="6">من از امتحان کردن آن ناراحت بودم ، اما خوشحالم که به او گوش کردم.</seg>
          <seg id="7">من تفاوت چشمگیری در پشتم احساس می کنم.</seg>
          <seg id="8">متناسب با خوب و چرت زدن است که پشت من را مستقیم نگه می دارد و وضعیت من هم تراز شده است.</seg>
          <seg id="9">این به من کمک می کند تا به یاد داشته باشم که مستقیم بنشینم و به دنبال گزینه های دیگری در مورد خم شدن یا خم شدن برای به دست آوردن چیزی باشم.</seg>
          <seg id="10">حتی فکر می کنید پشت شما را مستقیم نگه می دارد ، هنوز هم بسیار انعطاف پذیر است ، بنابراین مانع فعالیت های عادی شما نمی شود.</seg>
          <seg id="11">من در تنفس مشکل ندارم.</seg>
          <seg id="12">من از پوشیدن این چقدر راحت شوکه شدم.</seg>
          <seg id="13">روز اول که آن را گرفتم ، منظورم این بود که یک ساعت آن را بپوشم تا آن را امتحان کنم و به پایان رسیدم فراموش کردم که روشن است و 4 ساعت آن را پوشیدم.</seg>
          <seg id="14">مواد نرم است و روی پوست من احساس خوبی دارد.</seg>
          <seg id="15">قلاب ها وظیفه سنگین و ساخته شده اند.</seg>
          <seg id="16">یک منحنی یادگیری برای فهمیدن چگونگی اتصال آن و در همان زمان به اندازه کافی محکم وجود دارد.</seg>
          <seg id="17">فقط چند روز طول کشید تا بهترین راه را برای من بفهمم.</seg>
          <seg id="18">من بسیار خوشحالم که با گسترش دهنده همراه است ، بنابراین سطح بیشتری برای استفاده برای ادامه کوچکتر دارم.</seg>
          <seg id="19">من واقعاً این محصول را دوست دارم و از آنجا که به اندازه های کوچکتر نیاز دارم ، به استفاده از آن ادامه خواهم داد.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="Reviews" id="Reviews-10" origlang="en" src="https://www.amazon.com/gp/customer-reviews/R3SG7XK88PQ8QP/ref=cm_cr_getr_d_rvw_ttl?ie=UTF8&amp;ASIN=B07XD6F2ZK">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">andover65</seg>
          <seg id="2">آنچه ما به دنبالش بودیم عجیب بود</seg>
          <seg id="3">در 8 ژانویه 2021 در ایالات متحده بررسی شد</seg>
          <seg id="4">ما دوستی داریم که بچه او باربی را دوست دارد و دکتر/پرستار بازی می کند.</seg>
          <seg id="5">این هدیه برای او عالی بود.</seg>
          <seg id="6">بهترین های هر دو دنیای نمایشنامه او!</seg>
          <seg id="7">قیمت بسیار مناسب و مناسب با بقیه مجموعه باربی او است.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
    <doc corpus="dela_v1" domain="Reviews" id="Reviews-17" origlang="en" src="https://www.amazon.com/gp/customer-reviews/R24I18LTTKXU5H/ref=cm_cr_arp_d_rvw_ttl?ie=UTF8&amp;ASIN=B08KH367ZF">
      <hyp lang="fas" system="google">
        <p>
          <seg id="1">تانیس کورالی لئوناردی</seg>
          <seg id="2">غارها ، موجودات و انتخاب های اوه من!</seg>
          <seg id="3">در 11 مارس 2020 در ایالات متحده بررسی شد</seg>
          <seg id="4">زانو در حال نشستن ، پاها روی صندلی صندلی پروانه ای به سبک وصل است ، من خوشحالم که آنها یک بزرگسال را در یک فیلم انجام می دهند ، بله هنوز هم خوب است که به عنوان یک بزرگسال این کار را انجام دهید!</seg>
          <seg id="5">من حتی در جلسات گروهی (فقط به جای صندلی نشسته بودند) به عنوان کاندیدای دکترا در ژئوفیزیک در دانشگاه کالیفرنیا ، برکلی ، این کار را کردم.</seg>
          <seg id="6">woohoo برای روند کودکی که هنوز هم به عنوان بزرگسالان قابل قبول هستند!</seg>
          <seg id="7">غارها برای اکتشاف سرگرم کننده هستند و می توانند بسیار خزنده باشند ، به خصوص با چراغ های روشن - آنها یک تنظیم عالی برای این فیلم انتخاب کردند.</seg>
          <seg id="8">برخی از موجودات نمی خواهند دیده شوند و تا زمانی که مرده باشید وقتی که به سرزمین آنها دست و پنجه نرم می کنید و بدون رضایت آنها ، چیزهای آنها را لمس می کنید ، شما را تعقیب می کنند.</seg>
          <seg id="9">آیا گروه زنان آن را زنده می کنند؟</seg>
          <seg id="10">یا آیا موجودات غار همه آنها را زنده می خورند؟</seg>
          <seg id="11">اگر تا به حال در این شرایط گرفتار شده اید ، فقط به یاد داشته باشید که موجودات غار فقط آرامش و آرامش می خواهند و شما کسانی هستید که به آنها حمله می کنید.</seg>
          <seg id="12">همچنین ، یادآوری خوبی که چیزهایی که در غارها زندگی می کنند می توانند در خارج از غارها قرار بگیرند.</seg>
          <seg id="13">برخی از تصاویر یادآور اسطوره شناسی نورس و مراتع شعر است.</seg>
          <seg id="14">اگر خانمها انتخابی نگرفتند ، این فیلم بسیار کوتاه تر بود.</seg>
          <seg id="15">سرگرمی خوب و سریع برای بخش دوم.</seg>
          <seg id="16">کمی تنظیم می کند تا در قسمت اول شرکت کنید.</seg>
        </p>
      </hyp>
    </doc>
  </collection>
</dataset>
